大數據系統顯示「反送中」遊行人數逾 75 萬人

關於 6 月 9 日的「反送中」大遊行有多少人參與，事前沒有任何機構作出預估，民陣或一些召集人的目標設定 30 萬人。為此我嘗試以專門以大數據追蹤趨勢移動 TMA（Trending Moving Average）系統進行演算。

系統對比了 2013 年至 2019 年的 6 年數據，顯示這次「反送中」遊行人數有機會超逾 75.5 萬人次，幾乎肯定超過 2014 年 71 大遊行時的 51 萬人。

據民陣在 2014 年估計，當年 71 參與遊行的人數達到時 51 萬人，以港大民意研究計劃及警方的的估算則分別達到 17.2 萬人及高峰期 9.86 萬人。TMA 系統估算當日遊行人數介乎 40 萬至 53 萬人。值得留意的是，系統顯示今次「反送中」遊行的人數遠高於 2014 年 7 月 1 日，介乎 48.7 萬至 75.49 萬人，成為近 15 年以來最多人上街的一次。

TMA 系統對比了遊行前一天以「遊行」作為關鍵詞在 Google 搜尋的數據，再進行交叉對比及調整，得出介乎 48.7 萬至 75.49 萬人的數據。

對於遊行或創下 15 年以來新高，我不感欣慰，事關遊行人數多少與政府是否聽從民意沒有直接關係，最大機會是「意見接納態度依舊」，相反激進組織或挾這 75 萬人次的遊行而提出激烈訴求，包括重演 2014 年 7 月 1 日後的佔中行動，上演「佔中 2.0」。

目前多個激進組織呼籲支持者在遊行後不要解散，以「不散」作為口號，並強調有重要事情宣布，以過激行動挾遊行以令政府，騎劫遊行，最終釀成流血衝突，這才是我最憂慮的事情，還請各方三思，而遊行人士請注意個人安全，以免遊行和平訴求的目的被盜。

75 萬人

用搜尋人數黎計都得？

黑警+雷教授：2萬

信得2萬嘅都戇鳩

差佬都話有30咁就唔止70萬人架啦

其實數據好易有, 問電話公司攞 4g data 就知
不過一定唔會公布

係條街到裝個cam 再用 openpose 做semantic segmentation，然後再做temporal filtering/post processing，已經可以準確咁自動數人數

Hide Blocked User - 芷your學而時習之

整多幾幅呢D廣告即係曲線叫多D人上街

幾多人去左，Google /apple 應該最清楚